中国前財長稱5G技術不成熟 營運成本極高恐礙內循環

5G是中美科技戰關鍵戰場之一，亦是中國內循環經濟著力點。中國前財政部長樓繼偉早前談論「國內大循環」的幾個堵塞點，當中提及現有5G技術很不成熟，數千億級投資佈下、營運成本極高，卻找不到應用場景。

樓繼偉早前出席中國經濟50人論壇研討會，發言講及國家主席習近平提出「加快形成以國內大循環為主體、國內國際雙循環相互促進的新發展格局」的戰略決策，是符合客觀規律。而真正的供給側結構性改革，基於規則的對外開放和依法治國，應當是要點。

雙循環產業鏈佈局 政府不宜插手

他提醒，既然是客觀規律，政府有意按雙循環改善產業鏈佈局是做不到的，競相動用公共資金搶佔技術新高地，亦是做不好的，會得不償失，還會引起國內外的誤解，需要的是真正學習理解要義和改革開放措施的落地、落實。

他又指出，加大改革開放及良好的基礎設施，完全可以支撐國內外雙循環，重要的是解決好制約雙循環的堵點。第一，堅定地推進供給側結構性改革，即是制度性變革，但常常看到的是行政手段調整。

第二，堅定地推進依法治國。樓繼偉表示，中國一度過多依賴外需的原因之一，是國內法治環境不佳、對產權保護不足、信用社會還未建立起來。而今次疫情，一些面向外需的企業不得不轉向內銷，就感到貨款回收難、產品仿冒維權難。此外，基層為完成任務，先拆先關不談補償，法不溯及既往觀念淡漠。

他說，沒有良好的法治環境、信用環境，國內大循環就會受到堵塞。十八屆四中全會的主題是依法治國，大量的任務應當真正的落實。

基礎設施有些方面過度超前

第三，樓繼偉認為要降低基礎設施和準公共設施的用戶成本。他指出，基礎設施有些方面過度超前，抬高用戶成本或不可持續的公共部門債務。他舉例，目前中央提出「新基建」包括發展5G，但現有5G技術很不成熟，數千億級投資已經佈下，運營成本極高，卻找不到應用場景，今後消化成本是難題。若成本不能逐步降下，會是國內大循環的堵塞點。

他強調，互聯網平台雖是私人部門運作，但有準公共性，壟斷帶來高用戶成本甚至市場進入障礙，兩方面都要有所控制。

https://china.hket.com/article/2763545

死得
5滋都敢踩

之前吹到有幾快...
其實...
有冇真正5G用家試過10秒down 晒成條片

單數generation都係垃圾

好波 所有5G股

除非有革命性優勢
唔係好難叫平民用

咁勁都救唔救到國

又話好多5G專利？而家又話自己唔成熟？

如果係咁勁 國內整好晒
人地見有用一定買
洗撚送錢迫人整咩

不嬲話5g on9
根本未有需求
技術又唔成熟
係大陸格硬推

5G係為咗監控維穩，你識條鐵咩仲話前財長

實現咗全國4G九成覆蓋未

早就知 只係支拿係咁推 講到神級冇左唔得之嘛

唔好咁啦
藍屍廢老覺得5G好勁架

除咗監控 都唔知5G可以做乜

咪廢話，掟一百萬億落去繼續搞

4G 信號貼個5G 既logo
又贏左

慘慘豬
無晶片出唔到貨

又贏咗

抖音4K直播

之前諗住搵外國做白老老鼠, 做唔到就屈佢加錢
依家無外國要咪可以講真話

內條撚毛咩
你老細9Up你就信

咁樣樣呀....
6G研发开动!

以前手機睇片要等2秒
依家可能慳番2秒

幾千億起完，每個月500幾會唔會有人用先

百多米距離就要起一個機站，點搞得掂

好成熟喎 前財長就收嗲啦

呢篇野發人深省
令我諗起大躍進
而家晶片同5G係咁科水
阿豬阿狗都搞，想超英趕美完全冇可能
因為人地有人材而且技術，而且支那人思維本身就唔夠人縝密
連日本、韓國人都不如，佢超越到呢兩個嘅半導體先講啦

On9

首先
以前偷外國機密send堆野返去要2分幾鐘甚至成個鐘
有5G之前縮短到以秒為單位
問題係而家偷都偷唔倒

另外
以前4G網絡係監控上有技術同速度限制
而家5G可以突破 加上大數據當然係越多越好
問題係而家連監控既機會都冇

如果唔係侵 華為已經得天下

推 仲快啲上FCC 個Twitter捍衛新聞自由 - 分享自 LIHKG 討論區

做乜突然講人話
正常人都知所謂5G距離普及應用仲差好遠

5G = 戇撚鳩

只係北京核心區掟錢起

面子工程

你媽死了

感覺有啲真係吹到過曬龍
例如話無人駕駛要靠5G 個low latency...

拖去打靶！中國5G宇宙第一！

5G股

全世界所有經濟體發展都係國內消費加外貿架啦，國內外雙循環哩個阿媽係女人既term真係智障到極點。
被全世界杯咪認左佢

就算十秒down完又點

之前4G由推出到成熟都講緊6，7年。所有正常電訊商都要平衡成本同市場需求，絕對唔會一開始就build up 100%基建會serve可能只係講緊10% potential client。中共個做法完全違反市場規律。
前有大煉鋼，今有大搞5G，黎緊再大煉晶片，一步一地獄。

全民監控咪應用埸景

4G 其實都夠，除非電訊商玩野Cut 4G 頻寬。

佢個堆都唔係必要專利，無佢都有代替品，如果係必要基礎專利又唔可以獅子開大口，Motorola 發明手提都無為佢帶黎巨額收入。

又輸

習總: 講呢啲，判20年算啦

3G 改變世界咁滯都垃圾 個theory唔work喎

5G重點唔係down片快d
係物聯網，生活大小事都可經internet「更方便」
但現實配套有排都未準備好

呢條友似乎幾清醒

其實都唔係咁講既
當年56k果陣 大家都覺得夠 對更快既野冇需求 但一旦你有左呢樣野 成個社會自然對呢樣野有需求

不過支共要推就一定唔係為需求而推行 係為監控而做
冇成熟既技術又要硬推 到時唔穩定之餘 發射站會爆炸既 死既咪更多支那狗 而又增加佢維穩成本

我記得有個好出名嘅5G 應用例子：

可以用來5G來做遙控手術,無delay

跟住下面有個留言, “駁LAM 線用光纖就得啦. 洗咩5G 啊”

駁唔到

鄉下地方5G有乜鳩用
城市人冇工開，上網咁快都冇用啦

真, 而且基站密度需求太高, 穿牆能力仲弱過4G, 成本太高.

收左美國錢黎抹黑祖國

整啲好大喜功嘅基建、唔成熟嘅技術就放上街，最終結果係勞民損才，然後導致到內亂。

再加上而家中共又俾西方國家夾擊，中共唔死都難。

只係因為依家未普及先貴。
過多幾年個個都用5G啦

佢up果個原理係自動駕駛系統要由車內車外好多sensor收隻環境資料, 知道路面狀況, 然後可以駕駛得快D同安全D. 都算合理.

整唔到就話唔成熟

因為最上層根本完全乜都唔識, 但手握大權可以指示D企業同廠做野, 完全冇制衡, 唔俾人反對, 於是咪變成咁.

剩係講呢個，相關硬件對應到未先！網路嘅穩定亦好重要，做做下network無左要點補救？根本好多野紙上談兵亦無對應嘅 contingent plan.

所以開頭要平啲蝕住做，否則冇得切入個市場，問題係5G本身已經投資好大，開始吸客又要蝕住做，幾時先break even

佢backhaul 咪又係用光纖出公海？

我有一個應用場景，Nike將來出一對有5G嘅鞋，將你踩落地嘅壓力去判斷你每日嘅體重變化，記錄每日行幾多步，同時知你體溫同脈搏，用埋電極測你身體水份同脂肪比例

全部實時數據早午晚送去雲端AI分析，為你度身訂造一套training，教你點練到好fit

但冇晒私隱

就咁睇LAM線真係無咁高風險，做手術的話

你見美國本身冇特登大搞5g就知仲未成熟到可以推出街

大陸有GFW
幾快都冇用

呢個係事實，根本點對點的場所，根本唔會用5G，行明線點都可靠D。

Apple Watch 咪有咁上下功能，但冇須用到5G。

5G最大問題係成本同效益唔成比例

中國醫生好勁 搭緊車行緊商場都可以做手術
擊敗果d只能在室內安靜地方先能做的癈物

有技術唔等於呢樣野可以大規模普及同應用
始終要做到佢建設成本係唔會太高，賣價亦都可以被大眾接受，咁呢樣野先叫成立

根本而家係應該要向starlink 個方向發展
整幾多g 黎把撚

全民大練晶
都係想分一杯羹姐，
整唔整到，9成公司都唔會理

4g比3g強都係睇個別供應商，
以香港為例，某幾間比咩g都冇用，
有d位永遠都load唔到

中共對5G 宣傳過度，係最硬鳩。

連尼住冒牌貨係咁上下

睇好starlink 都唔睇好5g

雜總一聲令下就回到4g時代

用4G/3G做唔到?

一來為面子要威
二來要搶世界5G主導權

運營成本極高，卻找不到應用場景<< 一針見血, 個個到講5G, 唔通個個到想用5G 咩.

3G max speed都有21.6 Mbit/s
其實目前大部份4g用家都只係用緊3g速度

我上pornhub都睇到抖陰4k直播啦

屌班電訊商連4G都做唔好
嘔到個5G出黎又點? 隨時9成時間速度都仲係3G range

早兩日出新聞話4G upgrade 5G，搶4g frequency，即係上5g, 係4g客嘅末日

剩係講呢個都已經好白痴.

如果醫生在屋企或A醫院remote到B醫院做手術, 咁都算.

但呢個case即係醫生remote做手術係在一個連LAN都冇, 要用手機network的地方? 即係邊? 搭緊車定食緊麥當奴??????

CLS

三來華為真係有好大量專利, 雖然未必係core...佢地最鍾意用呢樣來打飛機.

咪話中蟈人, 甚至維尼, 怕且當時都仲以為歐美廠商要靠華為, 而唔係華為樣樣要靠歐美廠商

你見佢 早午晚分batch送上雲 都話係 "實時數據" 就知佢根本行外人.

5G宣傳咪就係專呃呢類知少少但唔清楚的人.

個人最大需要都係流暢睇4K，黎緊5g勁，仲可以用cloud 打機

不過唔知要幾多年後

有，係lab做到

我唔信
明明講到歐美冇左5G會死咁

唔講以為呢的數據幾百G一日依家4g都夠做有凸。
5g暫時對平民真係諗唔到有咩用處。除左實時野，其實搞好4.5g既收發站都夠晒

下下講到遙距做手術，自動駕駛

雲電腦點算？
祖國好似其實唔係想像中咁強大

最重要係5G背後可以HACK人地其他國家既網絡 想偷咩到得 左右人地選舉又得

第一日就知既野終於頂唔順要爆？

咪就係，既然都係室內，點解唔行線駁住啲咁精密嘅儀器

除非話有架流動手術室個啲野啫

屌，其實級就一定要升

香港普遍行3G個陣=網都上唔到
香港普遍行3G+個陣=終於上到網
香港普遍行4G個陣=終於可以用流動網絡睇youtube
香港普遍行4G+個陣=終於可以用網絡做視像通話

明明3g個願景係視像通話要去到4g+先普及到

所以5g個堆願景，咩自動駕駛、物聯網，我諗去到7g先實現到

無任用配套幾快都無撚用，你撳撚錯 link 一野 download 幾十 GB 喊都無謂。

算喇, 呢個case根本唔critical 甚至唔係time sensitive, latency幾耐都冇影響, 冇討論價值.

5G用黎監控嘅啫，所以每年咪要畀咁多維穩費囉

之前吹到識飛 以加又話未成熟 你支那講哂啦

不如全城WiFi 覆蓋

利辛：行內人士

5g 係low frequency (6 GHz) 樓下， efficiency 同4g 差唔多，

高frequency 射得幾十米，用落得indoor, 但貴過WiFi 好多

5g多9餘，gimmick 黎

你以為係平民用? 咁大數據流量其實好適合大規模監控, 係每個公安身上裝個cam就可以邊行邊掃將每個路人嘅資料即時送上去支共server續個check

on9 send 機密野用乜鳩wireless
用光纖喇

真.

穿牆能力弱, 室內表現差, 就算在室外, 需要的基站density都太高, 用電太多, 根本係gimmick.

依家吹話用落sub 6GHz, 根本係洗濕個頭騎虎難下.

AT&T 都係用4G 扮5G ，反而咁樣好似實際啲。

美國用mm Wave 都有2Gbps ， 不過得百零米接收。

5G 同4G 最大分別應該係上傳。

Wifi 咁又去唔到百幾米覆蓋。

At 2.4 GHz, when there is no interference from other access points and/or clients, 100mW maximum EIRP power and stock 3dBi antennas then maximum range in open space when you have direct line of sight between your devices will be around 1.5 km.

1500m 通常都係收到用唔到。

但係百幾米覆蓋可以做到

理論上係得，但係四大電信商擠牙膏
佢係做到10GB bandwidth，但係陣係開200mb比你班賤民用
smartone 果個乜撚野家居5G，睇hkepc d post得40mb做乜春

5G當日講個D咩IoT應用根本完全唔實際
唔講呢D"未來感"既野，如果純粹追求速度上面要快既話，周圍鋪光纖+wifi 6 router 好似仲現實D

咪同香港啲限速4G一撚樣
限21M根本只係3G速度嚟

5乜撚嘢G啊大把香港人仲用緊3G呀

1.5km呢個理論值應該要喺嗰種一望無際無任何障礙物嘅平地例如蒙古大草原咁先達到? , 我以前住村屋個位置離router遠d + 有d直角位接收都係災難

係，4g唔限速最高可以去到150mb
但係班撚樣電信商嘅所謂唔限速，都陣係比5-50mb你用

雖然1.5km係要冇blockage先做到
但都唔好拎你屋企部雞仔router同商用router比啦

所以香港搞5g只係笑話嚟
4g都未去到最高速

咪同膠鐵一樣，天價起出來，然後冇q用

睇過一個Weibo KOL講5G點勁
原來係做直播用

又要計你用2. 4Ghz Wifi ，覆蓋到又去唔到上百Mbps 嘅速度，5G mmWave 就可以上到近千，所以用佢做大型倉庫高速無線互聯係好過Wifi ，不過暫時戶外用mm Wave 就真係燒銀紙。你預啲營運商戶外都係用返原有頻道跑5G 啦，反而商場/地鐵站用mmWave 就有效益啦。